\begin{Soln}{1.1}
\begin{enumerate}
\item $\bar{x} = \dfrac{141+197+158+167+159+188+174+167}{8} = 168.9$ La taille moyenne est de \SI{168.9}{\centi\meter}
\item Pour la médiane, on doit remettre les données dans l'ordre croissant (ou décroissant) et on détermine que la médiane est entre la 4ème et la 5ème taille : \\
141 - 158 - 159 - 167 - 167 - 174 - 188 - 197 \\
$Med= \SI{167}{\centi\meter}$
\item L'écart est de \SI{1.69}{\centi\meter} donc faux.
\end{enumerate}


\end{Soln}
\begin{Soln}{12}
 \begin{enumerate}
\item Pour avis personnel : à vous de voir
\item Pour le calcul des moyennes :
$$\bar{x_A} = \dfrac{2 \times 3 + 4 + 2 \times 5 + 6 + 8 + 9 + 2\times 10 + 3 \times 12 + 2\times 13 + 2 \times 14 + 17 + 20}{20} = 9.5 $$
$$ \bar{x_B} = \dfrac{3 \times 1 + 3 + 5 + 6 + 3 \times 8 + 3 \times  9 + 2\times 10 + 11 + 12 + 14 + 2 \times 16 + 18}{20} \approx 8.75$$

\item Tableau des indicateurs :
\vspace{0.1cm}

\begin{center}
\begin{tabularx}{0.5\textwidth}{|C|C|C|}
\hline
Indicateur & Classe A & Classe B \crh
Min & 2 & 1 \crh
Max & 20 & 18 \crh
Etendue & 18 & 17 \crh
Moyenne & 9.5 & 8.75 \crh
Médiane & 10 & 9 \crh
Q1 & 5 & 5 \crh
Q3 & 13 & 11 \crh
EI & 8 & 6 \crh
\end{tabularx}
\end{center}
\vspace{0.1cm}

\item Boites à moustache :
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.5]{moustacheDS20221}
\end{center}

\item Propositions :
\begin{enumerate}
\item Faux, c'est la classe A avec 20
\item Vrai : on voit que énormément d'élèves (75\%) sont en dessous de 13 pour chaque classe.
\item La médiane étant à 9 c'est VRAI
\item Le premier quartile étant de 5, c'est VRAI et FAUX, tout dépend de comment on considère le mot "minorité" et de comment on justifie.
\item C'est VRAI car Q3=13
\item C'est VRAI car les Q1 sont à 5 pour les deux classes
\item C'est VRAI : résultat global !
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{Soln}
\begin{Soln}{1.3}
Effectif total : $N=891$\\
$min : 0$ - $max = 7$ - étendue 7 - $\bar{x}= 3.4$ - $Q_1 = 2$ - $Q_3 = 5 $ - $Med=4$\\
Diagramme en boite :
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=1.6]

\draw[color=blue, fill, pattern=north west lines, pattern color=blue!30] (2,1)--(5,1)--(5,2)--(2,2)--cycle;
\node[below, color=red] at (2,1){$Q_1$};
\node[below, color=red] at (5,1){$Q_3$};
\draw[very thick, color=orange] (4,1)--(4,2) node[at start,below]{$Med$};
\draw[color=red, thick] (0,1.5)--(2,1.5) node[at start, below=0.1cm]{$Min$};
\draw[color=red, thick] (5,1.5)--(7,1.5) node[at end, below=0.1cm]{$Max$};
\draw[color=red, thick] (0,1.4)--(0,1.6);
\draw[color=red, thick] (7,1.4)--(7,1.6);
\coordinate (O) at (0,0);
\draw[->, -latex] (0,0)--(8.2,0) node[right]{$x$};
\foreach \x in {0,...,8}{
^^I\draw (\x,0.1cm) -- (\x,-0.1cm) node[below] {$\x\strut$};
^^I}^^I
\end{tikzpicture}
\end{center}
La proposition est vraie il y a même au moins 75\% des personnes car $Q_1=2$ !
\end{Soln}
\begin{Soln}{1.4}
 Il suffit de lire la médiane : 6. Pour le fun, voici la correction quand même :
\begin{enumerate}
\item Tableau des indicateurs :
\begin{center}
\begin{tabularx}{0.5\textwidth}{|C|C|}
\hline
Indicateur &  \crh
Min & 1  \crh
Max & 10  \crh
Etendue & 9  \crh
Médiane & 6  \crh
Q1 & 5  \crh
Q3 & 8  \crh
EI & 3  \crh
\end{tabularx}
\end{center}
\item situation : pour les plus sérieux on peut reconnaître la boite correspondant à l'exercice donné en classe avec l'étude des masses des cartables dans un collège ! Sinon on peut envisager des notes d'un devoir sur 10 ou autre ...
\item Vu que tout le monde va penser à des notes, considérons cette hypothèse : alors le diagramme traduit une situation plutôt réussie : 75\% des élèves ont la moyenne (5) et la moitié on plus de 6.
\end{enumerate}
\end{Soln}
